名氣豈是一切 - 蔣芸

2018年10月13日

名氣豈是一切 - 蔣芸

20257183

明星藝人天價的片酬、或令人咋舌的開唱費老早不是新聞，所謂的陰陽合同，是為避稅、瞞稅，是雙方說妥，各取所需的公開秘密，本來平安無事，但被那位名嘴一刀捅下去，殃及不少池魚，如今變成愈大牌愈坐立難安，
只看今天那位大美人范爺的真實故事；她難道沒有人罩住，難道無任何有力背景靠山？但是大件事一殺到，人人自危，誰還敢在此時此刻憐香惜玉、 噓寒問暖？避之不及為上。

最有趣的是以前所收的真金白銀竟被要求回水，酬金設限倒還罷了，早已袋袋平安的要吐出來，否則現有一個活生生的例子給你瞧；怎不心驚膽寒？何況范美人的例子已講得很清楚：認罪態度好，付罰款不推拖，因此免了牢獄之災。

人生最可貴的豈不是自由，再高價片酬也有一個進程，如今只算是打回原形罷了，留得青山在，只等這無形的枷鎖成為一個巨大的陰影後消失。

若不是公佈了大明星藝人的片酬，還真不知道中國連各大電視台原來也如此大手筆，接受湖南衛視邀請擔任幻樂之城評審官的王菲，原來所收酬金為一億元，幻樂之城是類似實驗劇場的演出，王菲的大女兒也曾展出自編自導自演之劇，由母親評讚毫不避嫌。

天王歌后擔任非本行的實驗劇評審，有多大能耐呢？陸陸續續所看過的幾集中，她寥寥數語的講評略顯無厘頭，畢竟並非劇場專業，如何能有到位的深刻講評？

詞彙又貧乏，來來去去單句單字的評說，自己尷尬，聽者更不知所措。臉蛋不是一切，名氣難道是一切？畢竟是願打願挨的事，既名為幻樂，得啖笑亦不足怪也。

蔣芸

上一則
上一則
名人書信 (李純恩)

下一則
下一則
Can we say no? (陳惜姿)